台灣PTT: 香港的大學為何「仍能領先」台灣？無法接受!

小魯在看QS 2019大學排名。

發現香港居然有四所大學的排名高過台大。分別是

縮網址：

香港大學 全球排名25
香港科技大學 37
香港中文大學 49
香港城市大學 55

台灣大學 72

我從本版接收到的咨詢都是香港自從同大陸統一後每況日下，東方明珠已然褪色。

可是為何小小的香港依然能出四所大學在國際排名上屢屢超過台灣的大學？

小魯表示無法理解，難以接受。
--
※ 發信站: 批踢踢實業坊(), 來自: 98.14.158.136
※ 文章網址:

噓 PasManquer: 英文授課就屌打 06/11 00:19
※ 編輯: ilyj2012 (98.14.158.136), 06/11/2018 00:20:12
推 zxciop741: 因為祖國的領導成就香港在學術上的成就 06/11 00:20
→ YishengSu: 因為英文是國際語言 06/11 00:20
→ arnold3: 香港人懂英文 06/11 00:20

不對！我在本版接受到的咨詢都是中共中央政府逼迫港人學國語普通話，
香港人連粵語都要被禁止了，怎麼可能會懂英文？

你們不要騙我！

再說了菲律賓和印度的英文更強，可是這個排名里.....

→ Tchachavsky: 14萬萬人的資助 06/11 00:20
推 newstyle: 因為外國人聽不懂中文，所以不了解台灣大學的程度 06/11 00:21
※ 編輯: ilyj2012 (98.14.158.136), 06/11/2018 00:22:31
→ Tchachavsky: 外國人沒來讀過大葉 不意外 不知道台灣最競爭 06/11 00:21
推 allenatptt: 彈丸之地，大學就那幾間而已，資源集中 06/11 00:22
※ 編輯: ilyj2012 (98.14.158.136), 06/11/2018 00:22:53
→ webster1112: 英國統治過 百足之蟲 餓死駱駝大過肥馬 06/11 00:24
推 kobfm005: 又不是台灣人人有書念 06/11 00:24
推 arceus: 印度人,馬來人淚目 06/11 00:26
※ 編輯: ilyj2012 (98.14.158.136), 06/11/2018 00:27:43
※ 編輯: ilyj2012 (98.14.158.136), 06/11/2018 00:28:14
推 wulaw5566: 英文母語發論文優勢太大了 06/11 00:29

是，是，是。所以菲律賓和印度大學的排名超靠前的。
※ 編輯: ilyj2012 (98.14.158.136), 06/11/2018 00:31:36
→ loveyoucheng: 英文強 06/11 00:31
※ 編輯: ilyj2012 (98.14.158.136), 06/11/2018 00:32:19
※ 編輯: ilyj2012 (98.14.158.136), 06/11/2018 00:32:54
推 ampicillin: 欸，37那個是香港科技大學，不是香港理工= = 06/11 00:33

謝謝指正！
※ 編輯: ilyj2012 (98.14.158.136), 06/11/2018 00:33:57
→ webster1112: 馬來西亞 有87名 1957年脫英 香港97脫 印度1947 06/11 00:38
→ webster1112: 早脫早落後 06/11 00:39

可是馬來西亞和印度都是民主體制呢，都沒有同中共統一，被中共禍害呢！
我從版上得到的資訊都是香港自從統一後，被中共糟蹋地千瘡百孔。

※ 編輯: ilyj2012 (98.14.158.136), 06/11/2018 00:40:04
推 ggus: 英文是關鍵 06/11 00:39
※ 編輯: ilyj2012 (98.14.158.136), 06/11/2018 00:41:10
※ 編輯: ilyj2012 (98.14.158.136), 06/11/2018 00:42:26
推 koehie: 沒看到德國的大學 06/11 00:42
→ koehie: 扯 06/11 00:43
噓 echoo: 那你有沒有在本板接收到你是低能兒的資訊 06/11 01:01
噓 ajemtw: 因為英國人打的基礎好 06/11 01:21
推 Joey818: 有錢就能衝排名啊 真以為比較好喔？ 06/11 01:33
推 Joey818: 呵呵 法國最好也才50 06/11 01:36
推 QQMMWA: 你很笨耶 下次要酸要拿台大自己做的排名啦 06/11 01:42
→ QQMMWA: 拿台大自己做的排名 才能打台人的臉 06/11 01:42
→ QQMMWA: 不然被嘴英文 殖民地 你不用po我就已經想到鄉民要回嘴什麼 06/11 01:44
→ QQMMWA: 了 06/11 01:44
→ QQMMWA: 你居然想不到 你不是資深鄉民嗎 那些理由幾年還看不夠多？ 06/11 01:46
→ QQMMWA: 拿QS的都那些理由阿 還拿英國排名勒 06/11 01:46
推 darkbishop: 排名多強多好都是事實啊 但是最後還是會到美國去 06/11 02:04
推 Blafro5566: 臺灣把太多教育資源浪費在學店上面啊 06/11 02:16
推 WWIII: 外國人排的大學排名 被白人殖民兩百年的當然有點優勢 06/11 02:46
噓 h73o1012: 你是不是瞧不起前大英帝國東方前線？ 06/11 03:22
→ tactics2100: 因為香港大學一堆洋腸 06/11 09:06
→ tactics2100: 台灣大學一堆肥宅 06/11 09:06

請善用起底功能

然後按上一頁

樓主呢啲真係生癌狗嚟，成日po埋啲垃圾出嚟托咩

台灣高考嘅英文卷係用中文instructions
咪解釋咗點解囉

因為D台灣人太色情

撚狗post

切記一點：共匪永遠都係港台共同敵人，大家勿輕易陷共匪分化之計，港台必須團結一心，對彼此保持友好關係，對共匪保持敵視態度！

請善用起底功能

然後負皮，上一頁

廢囉 問問問

個負皮係比你呢啲搞分化嘅仆街

因為好多內地尖子頂住個排名

台灣野雞大學

噓 echoo: 那你有沒有在本板接收到你是低能兒的資訊 06/11 01:01

一早睇得出 太明顯了

驚你地港台太close

個教授就係去台灣講野 比大陸收佢皮

利申 忠心愛國愛黨